%LECONs : 260 (Equation differentiel dimension 1 ou 2)
Lorsqu'on se donne une équation différentielle qu'appelle-t-on une solution? Nous allons définir les solutions ainsi que leurs domaines de définitions. 

\begin{definition}[\protect{\cite[p.353]{Gourdon-analyse}}]
	Soient $m \in \N^*$, $U$ un ouvert de $\R \times \R^m$ et $F : U \to \R$ une application. Une solution de l'équation différentielle d'ordre $n$ $y^{(n)} = F(t, y, y', \dots, y^{(n-1)})$ sur un intervalle $I \subset \R$ toute application $n$ fois dérivable $\varphi : I \to \R^m$ telle que 
	\begin{enumerate}
		\item $\forall t \in I$, on ait $(t, \varphi(t), \dots, \varphi^{n-1}(t)) \in U$.
		\item $\forall t \in I$, on ait $\varphi^{(n)}(t) = F(t, \varphi(t), \dots, \varphi^{n-1}(t))$.
	\end{enumerate}
\end{definition}

\begin{req}
	Toute équation différentielle peut se ramené à une équation différentielle d'ordre 1. Avec les notations précédentes, on définie: $\phi : I \to \R^m, t \mapsto \left(\varphi(t), \dots, \varphi^{(n-1)}(t)\right)$ et $G : U \times \R^m \to \R^m, (t,y) \mapsto \left(y, F(t, y)\right)$. Résoudre l'équation différentielle induite par $F$ revient à résoudre \textblue{(on retrouve la définition de \cite[p.125]{Demailly})}.
\end{req}

\emph{Cadre}: Soit $U$ un ouvert de $\R \times \R^m$ et $f : U \to \R^m$ une application continue. On considère l'équation différentielle $y' = f(t, y)$, $(t, u) \in U$, $t \in \R$ et $y \in \R^m$. On note cette équation $(E)$.

\begin{definition}
	Soit $(t_0, y_0) \in U$, le problème de Cauchy consiste à trouver une solution $y : I \to \R^m$ de $(E)$ sur un intervalle $I$ tel que $t_0 \in \mathring{I}$ et $y(t_0) = y_0$. 
\end{definition}

\emph{Interprétation}: Dans de nombreuses situations concrète, la variable $t$ représente le temps et $y$ représente les différents paramètres de l'état de notre système. Résoudre un problème de Cauchy revient à décrire l'état d'un système en fonction du temps à partir d'un temps et des configurations initiaux (ces données sont appelées les données initiales).

\begin{definition}
	Soient $y : I \to \R^m$, $\tilde{y} : \tilde{I} \to \R^m$ deux solutions de $(E)$. On dit que $\tilde{y}$ est un prolongement de $y$ si $I \subset \tilde{I}$ et $\tilde{y}|_I = y$.
\end{definition}

\begin{definition}
	On dit qu'une solution $y : I \to \R^m$ est maximale si $y$ n'admet pas de prolongement $\tilde{y} : \tilde{I} \to \R^m$ avec $I \subsetneqq \tilde{I}$.
\end{definition}

\begin{theo}
	Toute solution $y$ se prolonge en une solution maximale $\tilde{y}$ (pas nécessairement unique).
\end{theo}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		\begin{itemize}
			\item On se ramène au cas où on construit un prolongement maximal à droite : $\tilde{b}$ \textblue{(le même raisonnement s'applique à gauche)}.
			\item On construit se prolongement par récurrence: on majore les prolongement possible par $c_k$ puis par définition de la borne supérieure on peut choisir un nouveau $b_k$.
			\item On a donc borné $\tilde{b}$ par la suite des $b_k$ et celle de $c_k$. Cette solution ainsi construite est alors maximale.
		\end{itemize}
	\end{proof}
\end{footnotesize}

\begin{definition}
	On suppose que $U$ soit de la forme $U = J \times \Omega$ où $J$ est un intervalle de $\R$ et $\Omega$ un ouvert de $\R^m$. Une solution globale est une solution définie sur l'intervalle $J$ tout entier.
\end{definition}

\begin{req}
	Toute solution globale est maximale, mais la réciproque est fausse.
\end{req}

\begin{cex}
	On pose $(E)$ l'équation $y' = y^2$ sur $U = \R \times \R$. On a la solution $y = 0$ qui est globale. De plus, si $y$ ne s'annule pas, on a $y(t) = - \frac{1}{t + C}$ qui définie deux solutions maximales sur $\left] - \infty, -C\right[$ et sur $\left]-C, + \infty\right[$ mais elles ne sont pas globales. \textblue{On pourrait utiliser cet exemple en fil rouge.}
\end{cex}